---
title: "最初的起点"
date: 2017-08-24 00:04:25
id: started-here
categories: Misc
tags: [Blogging, Legacy]
---

## 诞生——2017/08/24

团队初期遇到了一些问题。

* 技术能力良莠不齐；

* 知识面太窄，只了解自己所学的领域；

* 同一问题需要重复讲解、培训；

* 问题得不到总结，无法加深印象；

* ……

于是，本站前身诞生——椒图技术博客。

当时选择博客系统纠结了很久，多人、权限、易上手，这三点是必不可少的标准。

淘汰掉 Typecho／emlog 等产品，剩下 Z-Blog PHP 和 WordPress 可供选择；

最后，本着简单易用的标准，决定采用国产的 ZBP。

## 改版

两个月前的技术博客还只是个雏形，仅用于大家在内部技术交流分享、自我总结经验方便日后查询。

后来，慢慢写的文章多了起来，问题也逐渐浮现：

*   样式太“简约”；

*   没有 Markdown 编辑器；

*   功能缺失；

*   ……

于是，就开始了填坑之路。

## 现状

目前，明显的问题已经基本修复完成；但凡事没有绝对的完美，我们依旧在不断完善中，任何问题您都可以在下方留言，我们会尽自己所能维护好团队博客。

## 未来

希望如今、以及未来，这里会成为我们团队一张大家共有的“名片”，对内是技术交流的平台，对外是团队的门面。

共勉。

—— 船歌
